禁止在浴室唱歌

2019年01月30日

禁止在浴室唱歌 - 高慧然

《壹週刊》圖片

一個住馬鞍山某私人屋苑的男人，凌晨時分回家，上牀前在浴室邊沖涼邊唱歌自娛，短短十分鐘而已。沒想到居然接到保安員電話，原來有鄰居投訴他擾人清夢，打電話去管理處投訴。唱歌的男人嚇了一跳，他買了私人樓，做了業主，一心以為有權在自家浴室唱歌。沒想到被要求收聲。

唱歌被投訴，其中一個原因當然是歌藝欠佳，若他恍如玉置浩二，歌聲能直接穿透聽眾靈魂，鄰居不但不會投訴，還會叫醒全家人一起聆聽。

可是一個人唱歌再難聽，也有在自家浴室花灑下唱歌的權利。香港的冬天雖然不太冷，但是這個季節終究是門窗緊閉的。家中浴室，更是男人最後一個私密空間。躲在浴室中，開着抽氣扇，手握花灑，想像那是一個咪，狹窄的企缸便是他一個人的舞台，那不過是他僅有的享受。

連這樣的享受也被投訴，錯的，不在他的歌喉，而是香港新樓的設計與用料。以為買了樓就擁有了私人空間？錯了，豪華劏房樓與樓之間只隔了一層薄薄的間隔，所謂鄰居，只是跟你數步之遙的人，兩家人甚至可以鑿壁偷光。你的浴室牆壁後面可能就貼着鄰居的睡牀。下次沖涼的時候，不要唱歌，屏息靜氣，聽聽隔壁陳生家的主人房，那張貼牆而放的雙人牀撞擊你家浴室的聲音，或者你可以投訴牆壁的粉塵因此飛飛揚揚。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
斬老公的好處 (馮睎乾)

下一則
下一則
死無葬身之地 (古德明)